\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}

\pagestyle{empty}

\setlength{\topmargin}    {-9mm} 
\oddsidemargin = -5mm
\setlength{\textheight}{242mm}  
\setlength{\textwidth}{170mm}    
\linespread{1.3}
\setlength{\topmargin}    {-2mm}  
%
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Você começa a preencher a partir daqui %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{document}
\title{\vspace{-1in}\parbox{\linewidth} \hfil\break\indent
{\sc MT 803D - Tópicos em Matemática Aplicada \\
Geometria dos Números
}
\vspace{0.2cm}
\hrule
\vspace{1cm}} 


\date{} %A data deve ficar vazia!

\author{} \maketitle
\vspace{-2cm}
\large
{\noindent \bf Data: 21/11/2014 (Sexta-Feira)}\\
{\noindent \bf Local: Sala 224, IMECC}
\\[0.1\baselineskip]


\large
\noindent \textbf{14h:} Criptografia Baseada em Reticulados \\
\noindent Maiara Francine Bollauf - Unicamp
 \\[0.5\baselineskip]
\thispagestyle{empty}
\noindent{\bf Resumo:}
Todo sistema criptográfico está baseado em problemas difíceis em Matemática. A estrutura de reticulados, por sua vez, nos traz dois problemas difíceis: problema do vetor mais curto (SVP) e o problema do vetor mais próximo (CVP). Vamos apresentar então esses problemas e estudar dois criptossistemas baseados em chaves públicas que estão fundamentados na dificuldade de resolvê-los, que são o sistema GGH e o NTRU. Acredita-se que tais sistemas criptográficos sejam eficientes na evolução dos computadores clásssicos e ainda, possam resistir à futura implementação do computador quântico.
\\[1\baselineskip]
\large
\noindent {\textbf{15h15:} Provas alternativas para os Teoremas de Pick e de Ehrhart e Semigrupos Numéricos}
Matheus Bernardini de Souza - Unicamp
\\[0.5\baselineskip]
\noindent{\bf Resumo:}
O Teorema de Pick relaciona a quantidade de pontos inteiros em um polígono convexo com a área desse poligono. No final do século XIX, George Pick demonstrou esse resultado e em 2007 Murty e Thain usaram o Teorema de Minkowski para demonstrar o Teorema de Pick. 

O Teorema de Ehrhart nos dá uma forma para contagem de pontos inteiros em politopos (inteiros e racionais). Foi originalmente demonstrado na década de 60 por Eugéne Ehrhart e em 2009 Steven Sam deu uma nova demonstração para esse teorema usando o princípio da inclusão-exclusão, como principal ferramenta. 

Neste seminário, faremos as ideias usadas nas ``novas'' demonstrações para os dois teoremas e daremos uma aplicação do Teorema de Ehrhart em Semigrupos Numéricos.


\end{document}
